歷來最大宗洗黑錢案涉30億 6人被捕

【Now新聞台】海關拘捕一家五口和一名找換店持牌人，涉嫌洗黑錢，當中涉案家庭兩年前開始懷疑洗黑錢逾30億元，是海關處理同類型案件中最高。

行動中，海關檢獲稅局信件、銀行月結單、已經預先簽名的支票簿等。

海關年初收到情報作出調查，上周四突擊搜查四個住宅單位和一間找換店，拘捕六人，年齡25至62歲，包括一對父母和三名子女，都是本地人。

兩名父母報稱無業，三名子女分別報稱技術員、找換店經理以及客戶服務員，家庭月入約七萬元。

他們涉嫌自2018年起，在多間銀行開設逾100個銀行戶口，進行超過6千宗交易，金額由數萬至數千萬元不等，總金額達30億元，與家庭收入不成比例，懷疑他們進行清洗黑錢活動。

海關有組織罪案調查科財富調查課監督鄧惠顏：「（資金）來自不同的第三者、不同的公司，與他們家庭無關。這些公司大部分是空殼公司，這些錢存入後，經他們的戶口，在銀行間互相過戶，很短時間內便提走，給其他不同的第三者、不知名的公司，亦有律師樓，是很典型的洗黑錢手法。」

海關在調查過程中發現1.7億元，涉嫌透過一間找換店處理，絕大部分是轉回內地，但找換店向海關申報的交易額僅得三千萬元，懷疑找換店利用未向海關登記戶口洗黑錢，拘捕了找換店持牌人。

鄧惠顏：「應保存的紀錄不齊全，他有一些銀行戶口月結單沒有提交予海關，亦有一些失實營業處所資料。如果他在該處營業，應與我們登記，亦有失實交易報告、季報表、交易總額，我們相信他們是特意按低價錢，隱暪事實。」

海關說，涉案家庭懷疑利用犯罪得益，購買了兩個物業，總值1500萬，連同他們戶口約1500萬元，已經被凍結。

海關曾於2017年視察涉案的找換店，當時未有發現任何問題，而找換店目前已被吊銷牌照。

#要聞

得兩種可能
一係就自導自演刷業績
嗱我冇話係某關啊 講緊導演咋
7萬月入家庭開成百個戶口兩年都冇人查？？

一係就係冰山一角
依片土地比你哋所想嘅要更加腐敗
嗱我冇話係香港啊
毛主席萬歲

1

找換店洗黑錢真係天知地知
班撚樣而家先知

香港澳門不嬲黑錢天堂
賭，股，開公司洗，好撚易

捉晒佢 香港都要回血劍

找換店洗黑錢明明就個個都知

許....

2

點樣1個家庭開百幾個acc

3

其實唔明d錢續少續少洗白咪掂！

老豆老母教埋仔女洗黑洗

5個人合同100個戶口
即係每人20個戶口
開10間銀行1個支票戶1個儲蓄已經夠數
匯丰恆生中銀渣兜招商花旗建銀交通創興南洋工銀大新大眾
好容易咋喎
開戶口純粹個人喜好, 咁多新開戶新資金乜乜出糧優惠吸引新戶
開十個戶口有幾奇, 乜咁就犯法咩

找換店唔洗黑錢食條毛呀？
唔通真係食你果幾仙差價會搵到錢呀？

我丰你老母咩支那狗

有咩出奇，以前識幾個人屋企無神神會由窮人變超有錢
問佢地自己都答唔出
都冇咩幾多個原因
可能真係死好命中六合彩掛

擺明係曲線啦巴打

找換店例牌同地下錢莊有關係
今次拉呢檔 背後有啲目的
黑錢可能係北水
回血劍

太慢 30億要洗幾耐先白得晒